Startup 公司出 bonus 用 option 真係好伏...

1. 唔知道佢最後得唔得，可能第一年第二年間 Statup 就唔見左
2. 如果佢話分四年派仲伏，因爲第一年都未滿，佢炒你就唔洗派 option 比你
真係中伏

但係亦唔少人因此成為千萬富翁
如果你做正gogovan Klook呢類公司

邊間PE份投資？
如果騰訊，高瓴嗰d攞option都無所謂，因為之後會再融資或者ipo

option 好似要報稅，最重要未出巿都係廢。

賣option

startup咁先合理，邊有咁多cash請人，但你真係幫到公司手發揚光大，上到市你有得分wor。Steve Jobs當年大部分人工都係option，之後發到豬頭。調返轉講你唔望發達就唔好做startup啦

首先要佢上到市⋯⋯

Option都要睇佔成間公司股份比重幾多。港資就算鳩數啦不嬲港資就最縮骨

請著d覺得公司上唔到市嘅人 間公司好難上市
我勸樓主轉公唔好害左間公司

轉工

工not公

喺startup做都預左要有少少賭博成份架啦

問題係無論係GGV定Klook都未IPO
中奬機會可能高過六合彩少少既

咁係你唔啱做startup，做大公司有錢出錢startup無錢出option好正常，你唔鐘意咁唔應該揀startup

Base 高咪得 option/ shares 當bonus la
有咪有無咪無

就算最後唔得 都賺左人工 title ,而家公司有成績就算炒左粉去第間都唔會做下欄位

佢出完個plan，話分四年派，結果第十一個月就裁員

咁呢個佢控制唔到
如果無疫情呢d野 好可能大家4年後真係上晒樓
搞startup就係咁架喇
起碼人地真係有心去
我頭兩間中伏係直情應承左你但唔比

疫情？佢生意額大增，仲賺多左錢😏

相反你都可以做到第11個月 跳去另一間公司，人工高福利好，同公司黎講都係risk黎。
要兩睇

裁員算小事，摺埋都仲得

賺錢多左裁員😏

咁樣就你公司賤，但不是間間都係咁

入Startup 都識睇個老細值唔值得跟
你個case就可以騎牛搵馬
到時佢未必真係會同你分享成果

Startup 摺唔奇啦，
但唔比呢d你搏，搵鬼同你賣命咩

你勤力啲做野咪上到囉

都唔一定要上到市都有得分

留意返係將你應得果份 Option 份四份，每年派，然後第十一個月裁員，跟住個員工得 0

都話你老細閪

我都係有果句講果句

做過香港startup特別係科創
就知點解樓主會咁諗

唔要option 洗鬼做start up 咩貪佢工時長壓力大困身人工低？

我係美國做過一間
香港做過三間，有一間係閪既。

給論係
有就當bonus
無都唔洗咁上心

但我得著係唔細，無論錢定係經驗定知識。
但你本身唔係一個真心做野既人，用平時番工既心態做好多時都無好結果。唔搏就唔好入startup

算啦, STARTUP OPTION 股票等等你全部當佢廢紙就得

個D 咩STEVE JOBS以前出OPTION 乜乜乜肯定唔係做START UP

請大家見工果陣唔係淨係人地in 你
你都in緊果間公司既人
由其係startup

岩呀，最後有就當花紅
無咪逗糧，等跳

已經當左佢個餅係廢紙

香港好似好多都係靠各界funding做啲冇咩料嘅Projects

恭喜你
香港唔係間間startup都同你講心

利申做梗condom

其實間startup 有冇前境有得睇
首先過到series b 先，另外就係個business model 有錢賺
當然仲要睇易唔易俾人抄

利申：做過3間startup, 2間上左市

香港同意係咁
但係全世界好多START UP 其實都只係圈FUNDING 遊戲黎

圈funding

唔一定ipo
New round有人願意買old share 都可以

全世界都係咁架啦，不如樓主唔好做Start-up害人啦

100間都無1間上到市，但佢一比option你，你就要即刻交稅。
唔好同我講話d option本身有一定價值所以交稅好合理，將來才有機會（或永遠唔得）cash out到的價值，要即刻交稅，係on9。

我查過一論，那是英國殖民地的法律。

最緊要運氣
founder 肯講心.
又有實力network 圈錢.

肯唔肯講心真係好難估到

咁 on9？

是的。所以除非是公司第一批的員工，當時options的價值超低或者無咁甘，不過閒閒地都10幾廿萬稅走唔甩。

有人會話「你努力d令到公司上市咪得lor！」
呢句唔係錯架，不過你要先諗下options係比邊d人？當然係話唔到事果d啦！控制到大局果班攞正股啦！

情況是small potatoes們從此局住賭落去。

我唔反對人比options，as long as 你明點玩，what’s left is你情我願。但options絕對不是underpaid的「補償」，警世咪on9。

If you are granted the right to acquire shares within a period of time in the future (i.e. a share option), you will be assessed under section 9(1)(d) of the Inland Revenue Ordinance (IRO) on a notional gain. This is assessed not when the option is granted to you but when you exercise, assign or release that option.

政府網站咁寫wo

Btw 我都係俾stock option 綁咗上船嘅small potato

Thanks 巴打

咁同綁上船有乜分別

唔係，係當你日後 exercise 個 options 果陣（由option 變做股票），果刻先要交稅。所以一日唔 exercise ，一日都唔使比。

香港 startup 就算9數啦

其實係好少人

呢個先係重點

老細on9既話 你幾努力都唔會上到

是的，係我無講清楚，sorry sorry ...
除左上市或者賣盤會exercise options外，你「辭職」或「被炒」都要決定是否exercise options ...所以話「局賭」

註：exercise唔等於cash out，後者要等上市，同埋睇你張約比唔比你上市後即刻賣

間startup畀人M&A左既話
option係咪都變廢紙

share ok
option不了

牙J

公司有條規矩，如果員工離職嘅話，公司可以以公司當前價值收回 options

你果時share點搞

話明BONUS
大可以一蚊都唔俾

如果有兩個offer
a 公司：start up，但岩岩先起步，都唔知下年仲係唔係度，如果轉工嘅話都唔知可以轉咩工
b公司：中資公司，轉工嘅話選擇多好多
底薪黎計兩者差唔多，做嘅野性質都差唔多，可能a 接觸嘅野會廣泛啲
唔做b 走去做a 係咪有啲 on9

做中資200%後悔, 全間公司用匪語, 出黎行比人笑.

唔上市，點知option 值幾錢？

香港startup望上市
你講出黎會唔會忍唔到笑
呃政府fundings 就叻

字節跳動雙位數號碼員工既RSU而家市值應該過億

做過香港startup 我明樓主講乜
香港startup真係唔可以當外國startup去睇

我遇過果堆香港startup真係閪到爆

咪同街邊啲小店一鳩樣
只係內容係「科抄」性質
香港startup食撚屎啦
人工低工時長，等到佢上市，我啲大公司朋友都上撚咗樓啦

有 option 俾你咪好
有朋友之前讀 ive 實習
幫人整 apps
一分錢都無得收
後尾間野俾人買左

Sad but true

任何野都有個fair value. 佢出option做bonus你未計佢下公司估值，計下你批option“現值”幾錢lor. 出option會dilute現有owner stake, 不過owner想走人另計啦

咁既時勢有大做大啦。startup仲要係香港九死一生。脂都切緊啦